李慧琼稱解放軍已駐守本港 如要跨境執法毋須一地兩檢

李慧琼、民主黨主席胡志偉、公民黨議員譚文豪及自由黨議員鍾國斌今早在商台節目討論一地兩檢。李慧琼批評，泛民形容方案「割地」的說法離譜，並指香港土地屬國家所有，泛民沒有考慮到「一國兩制」中的「一國」。她又指，理解市民擔心內地執法問題，但強調不可能出現這些情況，「解放軍都在香港，如果真的要跨境執法，不可能透過一地兩檢」。

駐軍法列明要遵守本港法律

惟香港特別行政區駐軍法第5條列明，解放軍駐港部隊主要履行4項防務職責，分別為防備和抵抗侵略，保衛香港特別行政區的安全；擔負防衛勤務；管理軍事設施；承辦有關的涉外軍事事宜。另外第16條列明，駐軍人員要遵守全國性的法律和香港特別行政區的法律，遵守軍隊的紀律。

事實擺在眼前 都夠膽死咁講野
呢d人究竟點鍊成

解放軍執乜撚野法呀

禮義廉係香港最偉大既黨